\documentclass[\VAR{ config.get_latex_lang() },DIN,brief,version=last]{scrlttr2}

\LoadLetterOption{fsverein}
\LoadLetterOption{rechnung}

\setkomavar{referat}{\VAR{ _("Kassenwart") }}
\setkomavar{fromname}{\VAR{ treasurer }}
\setkomavar*{steuernummer}{\VAR{ _("Steuernummer") }}

\setkomavar*{date}{\VAR{ _("Rechnungsdatum") }}
\setkomavar{date}{\VAR{ invoice.date | format_date(config) }}
\setkomavar*{duedate}{\VAR{ _("Fälligkeitsdatum") }}
\setkomavar{duedate}{\VAR{ invoice.duedate | format_date(config) }}

\setkomavar{invoice}{\VAR{ invoice.no }}

\begin{document}
\begin{letter}{%
  \VAR{ invoice.customer.first_name } \VAR{ invoice.customer.last_name } \\
  \BLOCK{ if invoice.customer.address_supplement is not none() }
  \VAR{ invoice.customer.address_supplement } \\
  \BLOCK{ endif }
  \VAR{ invoice.customer.street } \VAR{ invoice.customer.house_no } \\
  ~\\
  \VAR{ invoice.customer.postcode } \VAR{ invoice.customer.city }%
}
\BLOCK{ if config.formal }
\opening{\VAR{ _("Sehr geehrte Damen und Herren") },}
\BLOCK{ else }
\opening{\VAR{ gettext("Hallo %(name)s", name=invoice.customer.first_name) },}
\BLOCK{ endif }

\VAR{ _("wir bedanken uns für die Zusammenarbeit und bitten um die Zahlung der aufgeführten Leistungen.") }

{\ttfamily\selectfont
\begin{xltabular}{\linewidth}{c c X r r r}
  \textbf{\VAR{ _("Pos") }} & \textbf{\VAR{ _("Menge") }} & \textbf{\VAR{ _("Beschreibung") }} & \textbf{\VAR{ _("USt.") }} & \textbf{\VAR{ _("Netto") }} & \textbf{\VAR{ _("Brutto") }} \\
  \midrule
  \endhead
  \midrule
  \multicolumn{6}{r}{\VAR{ _("Fortsetzung auf der nächsten Seite") }}
  \endfoot
  \midrule
  \multicolumn{5}{r}{\textbf{\VAR{ _("Gesamtbetrag") }:}} & \textbf{\VAR{ invoice.total() | eur(config) }}\\
  \endlastfoot
\BLOCK{ for item in invoice.items }
  \VAR{ loop.index } & \VAR{ item.quantity } & \VAR{ item.description }\BLOCK{ if item.service_date_start is not none() }\newline \VAR{ item.service_date_start }\BLOCK{ if item.service_date_end is not none() } - \VAR{ item.service_date_end }\BLOCK{ endif }\BLOCK{ endif } & \VAR{ config.tax_rates | getattr(item.tax) }\% & \VAR{ item.net | eur(config) } & \VAR{ item.gross | eur(config) } \\
\BLOCK{ endfor }
\end{xltabular}
\begin{flushright}
\begin{tabular}{r r r r}
  & \VAR{ _("Steuer") } & \VAR{ _("Netto") } & \VAR{ _("Brutto") } \\
  \VAR{ _("USt.") } \VAR{ '{:2d}'.format(config.tax_rates.full) }\% & \VAR{ invoice.sum("full", "tax") | eur(config) } & \VAR{ invoice.sum("full", "net") | eur(config) } & \VAR{ invoice.sum("full", "gross") | eur(config) } \\
  \VAR{ _("USt.") } \VAR{ '{:2d}'.format(config.tax_rates.reduced) }\%  & \VAR{ invoice.sum("reduced", "tax") | eur(config) } & \VAR{ invoice.sum("reduced", "net") | eur(config) } & \VAR{ invoice.sum("reduced", "gross") | eur(config) } \\
  \VAR{ _("USt.") } \VAR{ '{:2d}'.format(config.tax_rates.none) }\%  & \VAR{ invoice.sum("none", "tax") | eur(config) } & \VAR{ invoice.sum("none", "net") | eur(config) }  & \VAR{ invoice.sum("none", "gross") | eur(config) }
\end{tabular}
\end{flushright}
}

\textbf{\VAR{ _("Zahlbar bis zum") } \usekomavar{duedate}.} \VAR{ _("Soweit nicht anders angegeben, entspricht das Leistungsdatum dem Zeitpunkt der Rechnungsstellung.") }

\VAR{ _("Wir bitten um Überweisung des aufgelisteten Gesamtbetrags unter Angabe der Rechnungsnummer bis zum Fälligkeitsdatum auf unser Konto.") }

\begin{samepage}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
\textbf{\usekomavar*{frombank}:}\\
\VAR{ _("Zahlungsempfänger") }: \reciever\\
\usekomavar{frombank}\\
\VAR{ _("Verwendungszweck") }: \usekomavar{invoice}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
\textbf{\VAR{ _("Banking-QR-Code")}:}\\
\qrcode*[height=3cm]{BCD
001
1
SCT
\bic
\reciever
\iban
EUR\VAR{ invoice.total() }


\VAR{ invoice_no | tex }}
\end{minipage}
\end{samepage}

\closing{\VAR{ _("Mit freundlichen Grüßen") },}
\end{letter}
\end{document}
